\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{Отчёт по практике на тему:}
\title{Создание игры "2048"}
\author{А.\,А.~Марсельевичь}
\groupnumber{5.205-1}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{Преподаватель}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{старший преподаватель}
\shortdepartment{ВТиЭ}
\abstractRU{В ходе выполнения проектно-технологической практики было проведено знакомство с языком Python, библиотекой языка, и синтаксисом. 
Цель работы — написание простенькой игры “2048”. 
В результате выполнения проектно-технологической практики была создана игра “2048”, в которую принимается один участник. 
 
 }
\abstractEN{During the design and technological practice, an introduction was made to the Python language, the language library, and syntax.
The goal of the work is to write a simple game “2048”.
As a result of design and technological practice, the game “2048” was created, which accepts one participant.}
\keysRU{“игра 2048”, язык Python.}
\keysEN{“game 2048”, language Python.}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{ВВЕДЕНИЕ}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Актуальность}:
Изучение языка Python и ее модуля для создания графических  интерфейсов PyQT.Python является актуальным и популярным языком программирования.В этом курсовом проекте мы на практике изучим работу с языком Python со стороны разработки игры что пригодится нам в дальнейшей деятельности программиста и реализации других проектов с применением этого языка и ее модуля.
В этом проете мы будем разрабатывать игру проверенную временем под названием 2048. 2048 - логическая игра, которая требует от игрока стратегического мышления и умения принимать обдуманные решения. Создание игры 2048 - это процесс, который требует знаний программирования, дизайна и игровой механики.

\textbf{Цель:} данной работы - предоставить читателю полное представление о процессе создания игры 2048, а также познакомить его с основами разработки компьютерных игр

\textbf{Задачи:}
\begin{enumerate}
\item  Освоить базовые понятия и определения, такие как вероятность, случайная величина, выборка  и др.
\item Провести практические задания по применению статистических методов к реальным данным.
\item Изучить специализированные программные средства для работы с данными и проведения статистического анализа, такие как  Python, PyQT, Qt Designer и др
\item Разработать навыки интерпретации результатов статистического анализа и принятия обоснованных выводов на основе данных.
\item Применения этих данных при разработке игры "2048".
\end{enumerate}
При разработке использовал среду разработки Geany~\cite{Geany},периодически обращался к Stack Overflow~\cite{Stack} и выкладывал на GitHub~\cite{wikiRUGitHub}
% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}
% Подключение третий главы (практическая часть с тестированием:
\include{chapter-3-report-csae.tex}

\chapter*{Заключение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
Разработка игры 2048 в рамках данной курсовой работы позволила глубже изучить основы программирования на языке Python с использованием библиотеки PyQt для создания графического интерфейса пользователя. В процессе выполнения работы были решены важные задачи, такие как реализация игрового поля, обработка пользовательских вводов, а также создание логики игры, включающей перемещение и объединение плиток.

Проект предоставил отличную возможность попрактиковаться в решении различных задач, связанных с разработкой интерактивных приложений. Среди основных преимуществ разработки можно выделить:
\begin{itemize}
\item Улучшение навыков работы с библиотекой PyQt и понимание принципов создания GUI-приложений.
\item Закрепление знаний о структурировании и управлении игровыми процессами.
\item Приобретение опыта в обработке событий и взаимодействии с пользователем.
\end{itemize}
Однако в процессе разработки возникли и некоторые сложности:
\begin{itemize}
\item	Реализация корректного слияния и перемещения плиток потребовала тщательного планирования и тестирования.
\item При реализация режима 3х5 возникли трудности что потребовало большего времени.
\end{itemize}
Выполнение данной курсовой работы продемонстрировало, что создание игры 2048 требует продуманного подхода к разработке, включающего как логическую, так и визуальную части. Полученные знания и опыт будут полезны для дальнейшего изучения и разработки более сложных программных приложений. Работа над проектом позволила не только улучшить технические навыки, но и понять важность пользовательского опыта в создании успешных программных продуктов.




\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={Список использованной литературы}]

\appendix
\newpage
\chapter*{\raggedleft\label{appendix1}Приложение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ}
%\section*{\centering\label{code:appendix}Текст программы}

\begin{center}
\label{code:appendix}Текст программы
\end{center}

\begin{code}
\captionof*{listing}{\centering\label{code:pi-example}Текст программы 2048 на языке  \textit{python} с использованием библиотеки \textit{PyQT5} }
\vspace{-1cm}\inputminted{C}{src/game_mein.py}
\end{code}

\end{document}

