\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{Отчёт по практике на тему:}
\title{Название работы}
\author{А.\,А.~Марсельевичь}
\groupnumber{565}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{к.ф.-м.н., доцент}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}
\abstractRU{В ходе выполнения проектно-технологической практики было проведено знакомство с языком Python, библиотекой языка, и синтаксисом. 
Цель работы — написание простенькой игры “2048”. 
В результате выполнения проектно-технологической практики была создана игра “2048”, в которую принимается один участник. 
 
 Поправьте количество рисунков и таблиц в cls-файле.}
\abstractEN{During the design and technological practice, an introduction was made to the Python language, the language library, and syntax.
The goal of the work is to write a simple game “2048”.
As a result of design and technological practice, the game “2048” was created, which accepts one participant.}
\keysRU{“игра 2048”, язык Python.}
\keysEN{“game 2048”, language Python.}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{Введение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Актуальность:
В современном мире компьютерные игры становятся все более популярными и востребованными. Одной из таких игр является 2048 - логическая игра, которая требует от игрока стратегического мышления и умения принимать быстрые решения. Создание игры 2048 - это процесс, который требует знаний программирования, дизайна и игровой механики.}

\textbf{Цель:
Цель данной работы - предоставить читателю полное представление о процессе создания игры 2048, а также познакомить его с основами разработки компьютерных игр}

\textbf{Задачи:}
\begin{enumerate}
\item  Освоить базовые понятия и определения, такие как вероятность, случайная величина, выборка, статистическая оценка и др.
\item Провести практические задания по применению статистических методов к реальным данным.
\item Изучить специализированные программные средства для работы с данными и проведения статистического анализа, такие как  Python, PyQT, Qt Designer и др
\item Разработать навыки интерпретации результатов статистического анализа и принятия обоснованных выводов на основе данных.
\item Применения этих данных при разработке игры "2048".
\end{enumerate}

% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}
% Подключение третий главы (практическая часть с тестированием:
\include{chapter-3-report-csae.tex}

\chapter*{Заключение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

\begin{enumerate}
\item Пример ссылки на электронный источник~\cite{wikiRUBitbucket,wikiRUIdSoftware,wikiRUGitHub}.
\item Пример ссылки на книгу одного автора~\cite{book1author}.
\item Пример ссылки на книгу 5-ти и более авторов~\cite{book5author}.
\end{enumerate}

\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={Список использованной литературы}]

\appendix
\newpage
\chapter*{\raggedleft\label{appendix1}Приложение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ПРИЛОЖЕНИЕ}
%\section*{\centering\label{code:appendix}Текст программы}

\begin{center}
\label{code:appendix}Текст программы
\end{center}

\begin{code}
\captionof*{listing}{\centering\label{code:pi-example}Пример программы вычисления числа $\pi$ на языке \textit{C} с использованием \textit{MPI} (пример из https://ru.wikipedia
.org/wiki/Message\_Passing\_Interface)}
\vspace{-1cm}\inputminted{C}{src/pi-mpi.c}
\end{code}

\end{document}

